Proyecto en Ionic 2 usando el Framework Alpaca Forms [http://alpacajs.org/] para generar formularios HTML5 usando objeto JSON Schema.

Para incluir Librerias externas Via HTML script y usar desde TypeScript en Ionic 2 sin problema, por ejemplo jQuery.

Ver: Script Tag Include
[https://ionicframework.com/docs/v2/resources/app-scripts/]
